都係社會的錯，社會的問題

將問題推在社會的錯，總比人覺得找藉口。

其實大家咁諗，已經被政府洗左腦。

因為社會的錯，社會的問題， 先係你人生真真正正最大的問題和絆真腳石。

簡單論證：

1 你出生在非洲、生在印度、生在中國內地，同你出生在日本、美國、歐洲有幾大分別？

大家都係東亞人，點解蒙古、大陸、台灣、日本會差咁遠？

就算大家都係韓國人，北韓和南韓，差幾遠？

這代表社會制度的重要性。

社會做對，你人生會更美好。

社會的錯，對你人生有極大的影響。

2 講社會科技和政治，你在1850年出世（滿清亂局），1920年出世（民國初期），1960年出世（大陸共產亂局，香港經濟急速起飛），1990年出世（大陸經濟急速起飛，香港經濟停滯不前），你人生會相差極遠？

3 就講大家關注樓價，點解1997年、2003年和2018年會差咁遠？樓價收入比相差咁大？買樓難度相差咁大？此證明社會的錯，令你人生活得更痛苦。

4 比你在滿清年代做皇帝，大富豪，你都冇可能可以嘆冷氣，不可能足不出戶將信息傳送至外國。但你在21世紀，即使做窮撚，甚至乞食，都可以即時與外國通訊。

5 即使最富有的人，都有機會比車撞死。但如果人工智能，智慧自動駕駛技術成熟，過馬路和坐車就會減少99.9%意外。因為社會的科技進步。此證明社會的對，對你人生極重要。

可以改變到而自己唔去改變怨社會
同埋
真係社會問題係兩樣野黎

不過而家世界資源咁多
真心要改變既話 點都有方法
除非你真係生係北韓

但全球最富有的100人，
擁有全球2分1的財富資源喎。

準確來講，係但全球最富有的1%人，擁有全球2分1的財富資源。

全球最富的62人總和，相等於全球最窮那35億人的總和。

原來你講緊錢
有能力既點都會係班有錢佬到R到水

為何最富的都是美國人？
為何在香港，早買樓放租俾人可致富，勤力不能致富？

如果全個世界都係超級大賭場，咁真係人人都有機會致富喎。最富的肯定會好有錢。但是個社會一定會係好差。平均的人一定好窮，生活一定差。

社會的錯是係最大的錯。

改變社會難
相對上改變自己容易
用功利主義嘅角度，唔應該哂時間怨社會

你呢樣真

以功利主義嘅角度，唔應該哂時間埋怨社會及改變社會。

不過其實都係認命，社會的努力，絕對比你的努力重要。

（你點努力都唔會活超過130歲。但社會努力，肯用多些心血在生命科研和物理科研上，可能將來的人，唔駛點努力，都可以輕鬆活到1500歲，有大屋住）

其實人生好多野，都好似你坐緊在架巴士上面，你只係乘客，巴士司機一唔留神，你條命就byebye。你幾健康，幾努力都係假。

講到尾我都唔知係講緊問題